鹿鼎記2 神龍教

呢套戲由細到大睇左20幾次左右，最近係 Netflex 再睇多次，有樣野一直都唔明白，點解龍兒同小寶"交合"前，會叫小寶做賈寶玉，呢個位好黑人問號 ??

幻覺，同埋係一個 gap 黎姐，唔洗認真

可能因為林青霞演過賈寶玉？
當係CULT片彩蛋啦

龍兒平時睇紅樓夢黎捽碟
當時幻覺

呢個可能性唔細

問蕭生啦 監製都未死你問佢咪得

第一集都算係金庸改篇, 第二集跟本夾硬拍出嚟
林青霞前後性格完全係兩個人

改篇 唐伯虎真人故事都唔係咁啦

改得好好喎

Cult你老母咩

其實對應原著，龍兒即係蘇荃，原著蘇荃都係咁上下on9，明明之前同韋小寶仲有仇口，結果比小寶搞大左個肚之後就死心塌地跟佢去隱居，成件事唔合邏輯，你比人迷姦喎阿姐

可能小寶功夫了得，而教主唔得呢？
而且佢嫁教主都似被迫，小寶等於救佢走，都叫合理

點解會開post問呢個問題